\documentclass{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}

\usepackage[chorded]{songs}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\newindex{titleidx}{titleidx}
\noversenumbers

\begin{document}
%\showindex{Список песен}{titleidx}

\newgeometry{left=20mm, right=20mm, top=20mm, bottom=20mm}

\begin{songs}{titleidx}
\beginsong{\CYRP\cyre\cyrs\cyrn\cyrya~\cyro~\cyrb\cyre\cyrz\cyry\cyrm\cyrn\cyro\cyri~\CYRM\cyra\cyrsh\cyre}[by={Александр Щербина}]
\beginverse
\[S*= Dm/D  Dm/A  Dm/C  Dm/D  Dm/A  Dm/C]

Ма\[Dm/D]ша

Подхо\[Dm/A]дит к кра\[Dm/C]ю кры\[Dm/D]ши 
И ма\[Dm/A]шет с кры\[Dm/C]ши, - 
Слы\[Dm/D]шу: «Гудба\[Dm/A3]й, май\[Dm/F] бэ\[C/E4  C/C]би!» 
И\[C/E4]   отрыва\[C/G3]ет те\[C/A3]ло, 
И\[Dm/D]   расправля\[Dm/F]ет кры\[Dm/D]лья, 
И\[C/E4]    улета\[C/C]е\[C/E4]т  в  не\[Dm/D]бо. \[S*]

Маша  летит по небу, 
Каркает – птица птицей, 
Храбрых безумству вторя. 
Тут  налетает  как бы ветер 
И  как бы  нашу Машу 
Бросает в море. 

Бьё\[Gm]тся в испуге сердце –  
Ме\[A7]жду хвостом и клювом,  
Ме\[B]жду собой и долгом, 
Ме\[G]жду  «нельзя\[A7(V)]» и «надо». 


Маша роняет в море 
Руки,  и ноги тоже, 
И остальное  тело. 
Дело уже не столько даже 
В какой-то Маше, 
Дело  в самом примере. 

Море – всего лишь символ, 
Маша – всего лишь образ, 
Важно  понять всё это, 
И  позабыть сейчас же. 


Маша  плывёт – а как же? 
Плещется –  рыба рыбой, 
Смотрится – дура дурой! 
Машу  не жрут акулы, 
Машу  попробуй скушать, 
Маша  уже на суше.     

\[H7 /H  H7/F#]

           
Ма\[Em/E]ша  нахо\[Em/H]дит  ру\[E/E5]ки 
 
И\[Em]  приставляет  ноги, 
Но\[Em]ги  встаю\[E]т и\[E7] хо\[Am]дят! 
Но не одни, конечно, хо\[Em]дят, 
А вместе с Машей, 
Ма\[D]шу  выводят 

Пря\[Am]мо к  родному дому, 
К жё\[H7]лтым, как сажа, стенам, 
К о\[C]кнам  в железных шторах 
И\[A7]  к простыня\[H7]м в горошек. 

Машу встречает самый 
Главный по сну и мозгу, 
Строгий и лысый очень. 
Он назначает Маше 
Клизму, укол и кашу. 
И\[F] пересадку по\[H7]чек. 


Ма\[Am]ша не любит почки 
И\[H7] презирает клизму, 
И\[C] ненавидит кашу, 
И\[A7] обожает крыши. 

 
Ма\[Dm/D]ша 
Подхо\[Dm/A]дит к кра\[Dm/C]ю кры\[Dm/D]ши 
И ма\[Dm/A]шет с кры\[ Dm/C]ши, 
И\[Dm/D]  расправля\[Dm/A]ет кры\[Dm/C]лья, 
И\[Dm/D]  улета\[Dm/A]ет в не\[Dm/C ...]бо, 
Маша  немного  crazy, 
С каждым случиться  может, 
Может  и  не случиться, 
Важно  учиться  плавать 
Кролем, и даже брасом, 
Брасом, конечно, лучше, 
Если не можешь кролем, 
Полем и лесом тоже, 
Боже, какая лажа!..	 
\endverse
\endsong


\beginsong{\CYRZ\cyrm\cyre\cyri}


\beginverse
А\[Em]х, ина\[Am]че в былы\[H7]е года\[Em (бас E F#)]
Колдова\[C/G]ла земля\[D] с небеса\[Em Em H7]ми,
Ди\[Em]ва ди\[Am]вные зре\[H7]лись тогда\[Em (бас E F#)],
Чуда чу\[C/G]дные де\[D]ялись са\[Em Em]ми.

Позабы\[Am]в Золоту\[C]ю Орду\[E7 E7],
Пестрый гро\[Am]хот равни\[C]ны кита\[E7]йской,
Зме\[A]й кры\[G]ла[C]тый в пусты\[Dm]нном саду\[G F]
Часто пря\[Dm]тался по\[E]лночью ма\[Am  (бас A H)]йской.

\[ C  (бас D C)  E E ]
\[ Am (бас H C)  C (бас D C)  E  E ]

\endverse

	



\endsong
\end{songs}

\end{document}








